.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Выводок пиявок (Brood Leech Swarm)
============================================================================================================

Большинство мелких видов пиявок не имеют тенденцию собираться в рой, но выводок пиявок склонен собираться в бурлящие, волнообразные ковры извивающегося обжорства.
Когда они собираются в достаточном количестве, чтобы объединиться в рой, они избегают скрытности методов питания по одиночке, в пользу быстрой и безжалостной кормежки.
В таких случаях их слабый яд может воздействовать на гораздо более крупных существ, нежели их типичная добыча.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Brood-Leech-Swarm:

Выводок пиявок (`Brood Leech Swarm <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=712>`_) / Существо 4
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`большой`
- рой
- земноводный
- животное

**Источник**: Bestiary 2 pg. 156

**Восприятие**: +9;
:ref:`виброчувствительность <cr_ability--Tremorsense>` 30 футов

**Навыки**:
Атлетика +8,
Скрытность +11

**Сил** +0,
**Лвк** +3,
**Тел** +4,
**Инт** -5,
**Мдр** +1,
**Хар** -5

----------

**КБ**: 19;
**Стойкость**: +12,
**Рефлекс**: +11,
**Воля**: +9

**ОЗ**: 40

**Иммунитеты**:
точный урон,
:ref:`разум роя <cr_ability--Swarm-Mind>`

**Слабости**:
урон по области 5,
урон брызгами 5,
соль 5

**Сопротивления**:
колющий 5,
рубящий 5,
дробящий 2

----------

**Скорость**:
5 футов,
планья 20 футов


**Кровопускающие укусы (Blood Draining Bites)** |д-1|
Каждый враг в пространстве роя получает 2d6 урона кровотечением и подвергается яду выводка пиявок


**Яд выводка пиявок (Brood Leech Swarm Venom)** (яд)

| **Спасбросок**: Стойкость КС 21
| **Максимальная продолжительность**: 6 раундов
| **Стадия 1**: :c_clumsy:`неуклюжесть 1`, :c_sickened:`тошнота 1` и штраф состояния -5 футов к Скорости (1 раунд)
| **Стадия 2**: :c_clumsy:`неуклюжесть 1`, :c_sickened:`тошнота 1` и штраф состояния -10 футов к Скорости (1 раунд)





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst